% -*- coding:utf-8 -*-

\cleardoublepage
\chapter*{Agradecimientos}

\thispagestyle{empty}
\vspace{-0.3cm}
\begin{flushright}
  «Esto no es cómo empieza, sino cómo acaba» \\
  \emph{Mi padre}
\end{flushright}

Bueno\... ya estoy aquí. Recuerdo aquellas veces que decía a lo
largo de la carrera: «¡Pues no me queda aún para hacer el
proyecto!». La gente que me conoce, sabrá de lo que estoy hablando. Y
es, precisamente, a toda esa gente a la que me gustaría incluir en
esta parte, aunque sé que unas cuantas líneas no son suficientes para
agradecer todo lo que me han aportado.

En primer lugar, me gustaría nombrar a mis padres. Sé que este trabajo
les hace mucha ilusión y son las personas a las que les debo
todo. Gracias por enseñarme a que no hay recompensa sin esfuerzo y
porque siempre me he sentido querido. Al resto de mi familia (mis
hermanas y mi tía) les debo todo su apoyo. Os quiero a todos.

Gracias también a Cristina, mi compañera y amiga que siempre ha estado
en los momentos difíciles de mi vida. Espero poder pasar con ella todo
el tiempo que merece y le agradezco me haya soportado durante este
tiempo.

A David Villa, mi director de proyecto, me gustaría agradecerle todo
su trabajo y ayuda. He aprendido mucho de él en el ámbito profesional
y también me ha enseñado mucho como persona. Gracias por haber
confiado en mí para realizar esta tarea.

El laboratorio \acs{ARCO}: mi segunda casa. El tiempo que he pasado
allí ha sido enriquecedor en todos los sentidos y me siento afortunado
de estar trabajando con todos ellos. A «los de arriba» (Paco Moya,
Félix, Juan Carlos, Fernando Rincón,\...) gracias por vuestro tiempo y
siempre estar ahí para ayudarme. Y a la gente que he conocido «abajo»
(Gloria, Tobías, Óscar, Nacho, Lucas, Miguel Ángel, Peris, bRue,
Ricardo y Manuel), ¿qué les puedo decir?. No sólo son o han sido
compañeros de trabajo, son unos buenos amigos.

Pero claro, amigos tengo más fuera de la escuela. Raúl, Luis, Manu,
Noel, Kike y Pedrito son sólo los que se me vienen a la cabeza en este
momento. Gracias por aguantar mis «frikadas» y por ser como sois. Os
debo mucho y lo sabéis.

En fin, me siento afortunado porque todas estas personas siguen
formando parte de mi vida. Espero que sea así durante mucho tiempo.

Gracias a todos.

\hfill \textsc{Cleto}
\cleardoublepage


% Local variables:
%   ispell-local-dictionary: "castellano8"
% End:
